工會第一擊：不加班運動

我覺得我地而家吸納人，加入工會罷工個APPROACH遇到樽頸。

搞工會，一定要吸納同業超過一半人先有得諗。如果一間公司十個人，得一、兩個人不合作運動，根本無用。唔可以只諗深黃，就算超淺黃都要吸納。

點做到多D人入工會呢?

[拋下磚先] 其實文宣可以係: 有咗工會，可以發動不OT運動，每個月最後一個星期五一齊唔OT [再配合放工時間出席其他運動]，做起點。

我地要承認，香港人好鍾意返工; 但無人鐘意OT。

慢慢，行動升級至每個星期五唔OT --> 之後升級到每星期，三日唔OT --> 之後升級到每日唔OT --> 即是按章工作。

你諗下，根本唔使升級至罷工，純粹按章工作，D老闆已經屌曬政府。變相，同行工時會變得合理。利用大企業老闆去屌政府。無違規，老闆又唔炒得員工。

我明大家想罷工，但打呢個旗號，未必人人接受。以拒絕加班號召，則人人都想。

只要幾個工會搞到呢種號召力，大家自然會爭住入其他工會。因為證明咗，工會有利無弊。

之後? 只要夠多人，一話罷工一日，成行唔見咗人，仲得了? D老闆已經驚到仆街。由佢地屌林奠，事半功倍。

P牌推唔到，請幫手推。